由馬桶掘70米隧道逃獄 囚犯幾乎成功但窒息死

巴西一個最高設防監獄發生企圖越獄事件，一名囚犯在自己囚室的馬桶下掘了一條長達70米的隧道，已經延伸至監獄牆壁外，但囚犯卻在洞內感到不適折返囚室，最後卻因缺氧死亡。

出事的「蒙特克里斯托監獄」（Monte Cristo）位於羅賴馬州（Roraima）博阿維斯塔（Boa Vista），是當地最大監獄。26歲殺人犯埃萬熱利斯塔（Judson Cunha Evangelista）相信已花了數月掘隧道。

警方周二在其囚室的馬桶下發現隧道，派出150名警員、共花費7小時才弄清秘道的方向。他們在洞內調查時，發現幾袋泥沙、一條延至地道盡頭的電線，以及一個燈泡，而這條地底秘道長達70米，已經越過了監獄的圍牆及通電圍欄，僅差幾米就可以到達外面森林的地面。

當局相信埃萬熱利斯塔計劃利用地道向其他囚犯收費，協助他們大規模越獄。經警方檢查後，目前有關地道已經用水泥封好。

「蒙特克里斯托監獄」去年1月因兩個幫派的囚犯爆發暴力衝突而發生監獄騷亂，特種部隊奉命出動協助恢復秩序，至少33名囚犯死亡。監獄內環境擠迫，獄中本來最多可囚禁750名囚犯，但事發時監獄內的囚犯人數竟超過1,400人。

「蒙特克里斯托監獄」去年1月因兩個幫派的囚犯爆發暴力衝突而發生監獄騷亂，特種部隊奉命出動協助恢復秩序，至少33名囚犯死亡。監獄內環境擠迫，獄中本來最多可囚禁750名囚犯，但事發時監獄內的囚犯人數竟超過1,400人。 地獄鬼國

刺激1995

月黑高飛

逃百里者，半死九十

諗起掘鑽石礦張圖 你永遠唔知離終點幾遠 如果佢堅持多幾米係咪唔洗死

其實我睇月黑高飛都有諗過咁做會唔會窒息死，成條屎渠都係沼氣

屎路一條

佢冇放棄喎...

每日運去橾場地面啦

反而想知佢去邊到痾屎

佢係被放棄

去操場canteen時去埋廁所？

連登智者

爭小小勁過米高